泛民：多國將與港府交涉

泛民：多國將與港府交涉

【本報訊】香港過去數天示威情況急劇升溫，香港中文大學受警方包圍，爆發激烈衝突，引起外國政府關注。繼民主黨前立法會議員劉慧卿則公開呼籲各國駐港領事，促請特區政府及警方撤出中大校園後，公民黨法律界立法會議員郭榮鏗也透露，他已聯絡包括英美在內各國代表，他們對情況非常擔憂，表明會與香港政府交涉。

相關新聞：余若薇哽咽：只求警守法

劉慧卿
AppleDaily

對中大情況非常擔憂

早前歐盟在中大受警方包圍後已發聲明，呼籲各方克制及全面調查暴力、武力的使用及示威原因。郭榮鏗接受查詢時表示，昨晚已即時聯絡美國、英國、澳洲領事及歐盟代表，他透露對方對中大情況令人非常擔憂，指該國都有學生在各香港學府讀書，不希望香港各大學成為戰場，呼籲各方克制，並表明會與香港政府交涉。

立法會議員莫乃光一直有與各國領事有聯繫，他指外國不希望香港任何一方暴力升級，形容外國政界都對示威者及警方暴力由「各打三十大板變成各打八十大板」，但國際社會仍然明白示威者背後有正當政治訴求，舉例指英國《金融時報》評論文章都指香港特首林鄭月娥政權已失去管治合法性，措辭比形容失去認受性更強硬，認為香港社會運動並未失去國際支持，但外國政界均指在暴力升級下，高調支持示威者會有壓力。

民主黨前立法會議員劉慧卿日前公開呼籲各國駐港領事，促請特區政府及警方撤出中大校園，強調社會局勢持續升溫，形勢越見危險，希望國際社會促請中國及香港政府從速採取行動為局勢降溫，並與校方管理層及學生對話。

■記者陳嘉裕

［文宣入！］返工搭鐵受襲、催淚彈影響健康、女學生返學俾狗捉，請文宣製圖向怕死嘅打工仔、家長、學生宣傳三罷

林鄭連續兩日叫大家唔好罷工罷課，證明罷工罷課係佢春袋，然而差佬不斷製造罷工罷課條件，文宣請行動

請文宣組以黑警返工時間突襲旺角站無差別襲擊勤力返工人士、中午中環射催淚彈、警察街上捉返學嘅女學生、以及警察話上堂等於非法集結，做罷工罷課文宣圖

警告堅持要返工返學嘅人，即將面對惡犬強姦殺人滅口嘅危險，在網上廣傳！

Push

係就快啲啦唔該，多國成日得個講，好辛苦呀

泛民講D野真係好難信
次次都冇乜料到
各位唔好打J先

失去管治合法性→建立具合法性之政府

梁家傑：香港重有法治

有險可守

雖然唔可以過份期望外國
但出聲起碼係好事

香港政府：沒事兒沒事兒

有險可守!

林鄭:我唔會中你圈套

支 : 說三道四

哩條76早就要死
阻撚住曬

民主黨出賣過港人
根本靠唔住